{"originalDisplayName":"7e. Cau hoi Chuong 7_Cac san pham BH E","questions":[{"question":"Theo Luật kinh doanh bảo hiểm, đối tượng bảo hiểm của hợp đồng bảo hiểm tài sản là: (khoản 1 Điều 43 Luật KDBH)","options":["Tài sản theo quy định của Bộ luật Dân sự.","Bất kỳ lợi ích kinh tế hoặc nghĩa vụ thực hiện hợp đồng hoặc nghĩa vụ theo pháp luật mà người được bảo hiểm phải gánh chịu khi xảy ra tổn thất.","A, B đúng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây là đúng nhất về đối tượng bảo hiểm của hợp đồng bảo hiểm tài sản:","options":["Đối tượng bảo hiểm là tài sản theo quy định của Bộ luật Dân sự.","Đối tượng bảo hiểm là tài sản bao gồm bất động sản và động sản.","Đối tượng bảo hiểm là trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Đối tượng bảo hiểm tài sản là:","options":["Tòa nhà, đồ vật cố định và trang trí trong tòa nhà.","Máy móc thiết bị.","Nguyên vật liệu, thành phẩm, bán thành phẩm thuộc hoạt động sản xuất kinh doanh của người được bảo hiểm.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, người có quyền chiếm hữu đối với tài sản thì có “Quyền lợi có thể được bảo hiểm” đối với tài sản đó:","options":["Đúng.","Sai.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Người có quyền sử dụng đối với tài sản thuê, mượn và phải chịu rủi ro về tài sản đó thì có \"Quyền lợi có thể được bảo hiểm\" đối với tài sản đó trong thời gian thuê, mượn:","options":["Đúng.","Sai.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Quy tắc bảo hiểm ‘Mọi rủi ro tài sản” của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), chi phí khắc phục thiệt hại gây ra do hệ thống cung cấp nước, điện, khí đốt hoặc nhiên liệu bị gián đoạn hoặc hệ thống thoát thải nối với khu vực được bảo hiểm bị hư hỏng có thuộc trách nhiệm bảo hiểm không:","options":["Có.","Không.","Không, trừ khi thiệt hại xảy ra tiếp theo do một nguyên nhân khác không bị loại trừ trong Quy tắc bảo hiểm này gây ra.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, Trong bảo hiểm tài sản, đáp án nào đúng khi điền vào chỗ ……………. dưới đây: \"Trường hợp xảy ra tổn thất, ……………… không được từ bỏ tài sản được bảo hiểm và phải áp dụng các biện pháp cần thiết mà khả năng cho phép để ngăn chặn hoặc giảm thiểu tổn thất, trừ trường hợp pháp luật có quy định khác hoặc các bên có thỏa thuận khác\".","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm","Người thu hưởng","Người được bảo hiểm","Người gây ra tổn thất"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Máy móc trong quá trình lắp đặt, di chuyển hoặc thay đổi vị trí (bao gồm cả việc tháo dỡ và lắp đặt lại) có được bảo hiểm theo Quy tắc bảo hiểm “Mọi rủi ro tài sản” của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI) không:","options":["Có.","Không.","Không, nếu nguyên nhân của thiệt hại có thể được quy là do những hoạt động lắp đặt, di chuyển hoặc thay đổi vị trí gây ra.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trong hợp đồng bảo hiểm tài sản, trừ trường hợp có thỏa thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm, cơ sở để xác định số tiền bồi thường mà doanh nghiệp bảo hiểm phải trả cho người được bảo hiểm là:","options":["Giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm, nơi xảy ra tổn thất, mức độ thiệt hại thực tế.","Giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm tham gia bảo hiểm và mức độ thiệt hại thực tế","Giá trị sổ sách của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm tham gia bảo hiểm và mức độ thiệt hại thực tế","Giá trị thỏa thuận"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với bảo hiểm tài sản, trừ trường hợp có thoả thuận khác, số tiền bồi thường mà doanh nghiệp bảo hiểm phải trả cho người được bảo hiểm được xác định trên cơ sở:","options":["Giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm, nơi xảy ra tổn thất và mức độ thiệt hại thực tế","Giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm","Thỏa thuận giữa bên mua bảo hiểm và người thứ ba gây thiệt hại","Nguyên giá của tài sản"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Trong khi vận hành, một xe nâng trong phạm vi khu vực được bảo hiểm đã va chạm nhẹ vào một nồi hơi thuộc danh mục được bảo hiểm. Sau thời điểm đó, khi vận hành nồi hơi, kỹ sư vận hành phát hiện có sự hư hỏng rò rỉ tại một mối hàn của nồi hơi, biết rằng nồi hơi thuộc danh mục được bảo hiểm theo Quy tắc bảo hiểm “Mọi rủi ro tài sản” của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI). Chi phí khắc phục hư hỏng mối hàn của nồi hơi có thuộc phạm vi bảo hiểm không?","options":["Không thuộc phạm vi bảo hiểm cho dù hư hỏng đó do hậu quả của sự va chạm với xe nâng.","Thuộc trách nhiệm bảo hiểm nếu chứng minh được hư hỏng đó là hậu quả của sự va chạm với xe nâng.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trừ trường hợp có thoả thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm, doanh nghiệp bảo hiểm không chịu trách nhiệm bồi thường trong trường hợp tài sản được bảo hiểm bị tổn thất do:","options":["Hao mòn tự nhiên","Bản chất vốn có của tài sản","A, B đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với bảo hiểm tài sản, trường hợp doanh nghiệp bảo hiểm và bên mua bảo hiểm không thoả thuận được về hình thức bồi thường thì việc bồi thường sẽ được thực hiện bằng:","options":["Sửa chữa tài sản bị thiệt hại","Thay thế tài sản bị thiệt hại bằng tài sản khác","Trả tiền bồi thường","A, C đúng"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm tài sản, trường hợp áp dụng mức miễn thường có khấu trừ, nếu giá trị tổn thất lớn hơn mức khấu trừ thì:","options":["Số tiền bồi thường bằng giá trị tổn thất.","Số tiền bồi thường bằng giá trị tổn thất trừ đi mức miễn thường.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với tổn thất do hao mòn tự nhiên hoặc do bản chất vốn có của tài sản, doanh nghiệp bảo hiểm sẽ:","options":["Không chịu trách nhiệm bồi thường (trừ trường hợp có thỏa thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm)","Chịu trách nhiệm bồi thường 70% tổn thất","Chịu trách nhiệm bồi thường 50% tổn thất","Chịu trách nhiệm bồi thường 30% tổn thất"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Đơn bảo hiểm “Mọi rủi ro tài sản” của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), tài sản nào sau đây được bảo hiểm:","options":["Đập.","Công trình đã bàn giao và đưa vào sử dụng.","Máy móc thiết bị đang lắp đặt.","Cây trồng đang phát triển, súc vật sống."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Giá trị thay thế mới của một hạng mục là chi phí thay thế hạng mục mới cùng tính năng, chủng loại và công suất, bao gồm:","options":["Giá trị thay thế mới của hạng mục đó","Cước phí vận chuyển (nếu có)","Thuế, lệ phí hải quan và các loại thuế khác (nếu có) và chi phí lắp đặt","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng điền vào chỗ ________ của câu sau: \"Tổng số tiền bồi thường của các hợp đồng bảo hiểm __________ giá trị thiệt hại thực tế của tài sản\".","options":["Luôn đúng bằng","Luôn ít hơn","Không vượt quá","Có thể vượt quá"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Khi bảo hiểm tài sản trên giá trị, nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm thì doanh nghiệp bảo hiểm tính toán bồi thường theo:","options":["Giá trị sổ sách.","Giá trị nguyên giá của tài sản sau khi trừ khấu hao.","Số tiền bảo hiểm của tài sản đó ghi trên giấy chứng nhận bảo hiểm.","Giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm xảy ra thiệt hại."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Khi bảo hiểm tài sản dưới giá trị, nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm thì số tiền bồi thường tối đa doanh nghiệp bảo hiểm có thể chi trả là:","options":["Giá trị sổ sách.","Giá trị nguyên giá của tài sản sau khi trừ khấu hao.","Số tiền bảo hiểm của tài sản đó ghi trên Giấy chứng nhận bảo hiểm/Đơn bảo hiểm.","Giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm xảy ra sự kiện bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm tài sản đơn vị rủi ro được coi là cách biệt:","options":["Về mặt cấu trúc nếu ngôi nhà, bộ phận nhà hoặc kho được ngăn cách bằng tường ngăn cháy","Về mặt không gian nếu giữa các ngôi nhà hoặc kho ngoài trời bằng vật liệu không cháy đảm bảo tối thiểu một khoảng cách nào đó","A, B đúng","A, B sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Đối tượng của hợp đồng bảo hiểm tài sản là tài sản, bao gồm:","options":["Vật có thực","","Các quyền tài sản","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, một trong các đối tượng bảo hiểm của hợp đồng bảo hiểm tài sản là:","options":["Trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm","Quyền tài sản","Thiệt hại do gián đoạn kinh doanh","B, C đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phương án nào sau đây đúng về hợp đồng bảo hiểm tài sản dưới giá trị:","options":["Hợp đồng bảo hiểm tài sản dưới giá trị là hợp đồng trong đó số tiền bồi thường thấp hơn giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng.","Hợp đồng bảo hiểm tài sản dưới giá trị là hợp đồng trong đó số tiền bảo hiểm thấp hơn giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng.","Hợp đồng bảo hiểm tài sản dưới giá trị là hợp đồng trong đó số tiền bảo hiểm thấp hơn giá trị sổ sách của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng.","B, C đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với hợp đồng bảo hiểm tài sản, trong trường hợp đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng bảo hiểm khi bên mua bảo hiểm không đóng đủ phí bảo hiểm sau thời gian gia hạn đóng phí bảo hiểm theo thoả thuận trong hợp đồng bảo hiểm thì:","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm có trách nhiệm bồi thường cho người được bảo hiểm khi sự kiện bảo hiểm xảy ra trước thời điểm đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng bảo hiểm và có quyền khấu trừ phí bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm vẫn phải đóng đủ phí bảo hiểm đến thời điểm đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng bảo hiểm","A, B đúng","A, B sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với bảo hiểm tài sản, doanh nghiệp bảo hiểm có quyền:","options":["Kiểm tra các điều kiện bảo đảm an toàn cho đối tượng bảo hiểm hoặc khuyến nghị, yêu cầu người được bảo hiểm áp dụng các biện pháp đề phòng, hạn chế rủi ro.","Đơn phương đình chỉ hợp đồng bảo hiểm ngay tại thời điểm phát hiện thấy người được bảo hiểm không thực hiện các biện pháp đảm bảo an toàn cho đối tượng bảo hiểm","Tăng phí bảo hiểm ngay thời điểm phát hiện thấy người được bảo hiểm không thực hiện các biện pháp đảm bảo an toàn cho đối tượng bảo hiểm","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Đơn bảo hiểm \"Mọi rủi ro tài sản\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), tài sản nào sau đây được bảo hiểm:","options":["Đập.","Công trình đã bàn giao và đưa vào sử dụng.","Máy móc thiết bị đang lắp đặt.","Cây trồng đang phát triển, súc vật sống."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Tài sản nào sau đây được bảo hiểm theo đơn bảo hiểm \"Mọi rủi ro tài sản\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI):","options":["Hệ thống thoát nước của bể bơi.","Giếng.","Cây cảnh.","Nhà xưởng, máy móc, thiết bị."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm tài sản, thông thường, giới hạn phụ của các điều khoản sửa đổi bổ sung không vượt quá 10% số tiền bảo hiểm:","options":["Đúng.","Sai.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với bảo hiểm tài sản, trường hợp người được bảo hiểm không thực hiện các biện pháp bảo đảm an toàn cho đối tượng bảo hiểm thì doanh nghiệp bảo hiểm có quyền:","options":["Ấn định một thời hạn để người được bảo hiểm thực hiện các biện pháp đảm bảo an toàn cho đối tượng bảo hiểm.","Nếu hết thời hạn để người được bảo hiểm thực hiện các biện pháp đảm bảo an toàn mà các biện pháp đó vẫn không được thực hiện thì doanh nghiệp bảo hiểm có quyền tăng phí bảo hiểm.","Nếu hết thời hạn để người được bảo hiểm thực hiện các biện pháp đảm bảo an toàn mà các biện pháp đó vẫn không được thực hiện thì doanh nghiệp bảo hiểm có quyền đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng bảo hiểm.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với bảo hiểm tài sản, chi phí để xác định mức độ thiệt hại do đối tượng nào sau đây chi trả:","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm.","A, B đúng .","A, B sai"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm tài sản, đơn vị rủi ro (ngôi nhà) được coi là cách biệt về mặt không gian nếu giữa các ngôi nhà đảm bảo tối thiểu một khoảng cách nào đó\". Phát biểu trên là:","options":["Đúng.","Sai.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với bảo hiểm tài sản, trường hợp người được bảo hiểm từ chối chuyển quyền yêu cầu người thứ ba bồi hoàn, doanh nghiệp bảo hiểm có quyền:","options":["Khấu trừ số tiền bồi thường tuỳ theo mức độ lỗi của người được bảo hiểm.","Hủy bỏ hợp đồng bảo hiểm.","Trực tiếp yêu cầu người thứ ba bồi thường.","A, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Quy tắc bảo hiểm 'Mọi rủi ro tài sản\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), chi phí khắc phục thiệt hại gây ra do hệ thống cung cấp nước, điện, khí đốt hoặc nhiên liệu bị gián đoạn hoặc hệ thống thoát thải nối với khu vực được bảo hiểm bị hư hỏng có thuộc trách nhiệm bảo hiểm không:","options":["Có","Không","Không, trừ khi thiệt hại xảy ra trực tiếp theo do một nguyên nhân khác không bị loại trừ trong Quy tắc bảo hiểm này gây ra.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Thiết bị điện tử, máy tính, thiết bị xử lý dữ liệu bị thiệt hại do hỏa hoạn gây ra bởi các máy móc thiết bị khác có được bảo hiểm theo Quy tắc bảo hiểm \"Mọi rủi ro tài sản\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI) không:","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Kính lắp cố định có được bảo hiểm theo Quy tắc bảo hiểm \"Mọi rủi ro tài sản\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI) không:","options":["Có.","Không.","Không, trừ trường hợp được bảo hiểm theo Điều khoản bảo hiểm bổ sung riêng cho kính lắp cố định.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Trong hợp đồng bảo hiểm tài sản, khi thực hiện công tác giám định tổn thất; trường hợp tổn thất đó không thuộc phạm vi bảo hiểm thì trách nhiệm thanh toán chi phí giám định thuộc về:","options":["Bên mua bảo hiểm.","Doanh nghiệp bảo hiểm.","Mỗi bên chịu 50% chi phí.","Không trường hợp nào đúng."],"correctAnswerIndex":1,"source":""}]}